export const data = [
  {
    question: 'Какой известный гитарист прославился тем, что играл зубами?',
    options: ['Стивен Тайлер', 'Джими Хендрикс', 'Курт Кобейн', 'Юрий Лоза'],
    answer: 2,
  },
  {
    question: 'На обложке какого альбома группы Nirvana был мальчик под водой и долларовая купюра?',
    options: ['Blew', 'In Utero', 'Incesticide', 'Nevermind'],
    answer: 4,
  },
  {
    question: 'В репертуаре какой британской метал группы есть песня со словами из стихотворения Есенина?',
    options: ['Enter Shikari', 'Monuments', 'Bring me the horizon', 'Sleep Token'],
    answer: 3,
  },
  {
    question: 'В райдере какой группы стоит запрет на скейтборды?',
    options: ['Metallica', 'Blink-182', 'Ария', 'Green Day'],
    answer: 1,
  },
  {
    question: 'Какая группа называет своих фанатов личинками (maggots)?',
    options: ['Sex Pistols', 'Slipknot', 'Burzum', 'Браво'],
    answer: 2,
  },
  {
    question: 'Какая группа послужила вдохновением для создания детcкой азбуки?',
    options: ['AC/DC', 'AFI', 'ABBA', 'ДДТ'],
    answer: 1,
  },
  {
    question: 'Какая группа прославилась на весь мир своими выступлениями с использованием огня?',
    options: ['Любе', 'Kiss', 'Rammstein', 'Children of Bodom'],
    answer: 3,
  },
  {
  question: 'Какая группа любит выступать на сцене покрытой коврами?',
  options: ['System of a Down', 'TOOL', 'Montley Crue', 'Prodigy'],
  answer: 1,
  },
  {
    question: 'Лого какой группы специально нарисовали левой рукой (мелком) хотя автор был правша?',
    options: ['Asking Alexandria', 'Atreyu', 'Phinehas', 'Korn'],
    answer: 4,
    },
  {
    question: 'Какая группа ввела в моду кожаную одежду и шипы, ставшие символом метал-культуры?',
    options: ['Black Sabbath', 'Judas Priest', 'DIO', 'KISS'],
    answer: 2,
  },
];